---
title: Профессия Учитель йоги
description: >-
  Что нужно для того, чтобы стать учителем йоги? Ну, ясно, что сначала самому
  освоить материал. Но почему не все ученики становятся учителями?   В гороскопе
  любого учителя можно заметить сильных и влиятельных Шукру (Венера), который
  наделяет знанием о том, как без нежелательных последствий действовать в этом
  мире, и Гуру (Юпитер), который наделяет высшим знанием, без которого любое
  материальное достижение не представляет особой ценности, т.к. не является
  вечным. Обе планеты - учителя, обе своим влиянием склоняют человека передавать
  реализованные знания другим.
date: 2020-10-01T06:17:25.047Z
categories:
  - jyotish
tags:
  - Шукра
  - Гуру
  - Чандра
  - Шани
  - Мангала
  - Бхратри
  - Шатру
fullscreen: false
---
Что нужно для того, чтобы стать учителем йоги? Ну, ясно, что сначала самому освоить материал (см. "Астрологические показатели практики йоги"). Но почему не все ученики становятся учителями?

![Гороскоп учителя](/uploads/сайт.png "Гороскопы учителя йоги")

Профессия учителя накладывает большую ответственность, ведь от результатов его труда зависит ни много ни мало судьба другого человека.  В гороскопе учителя можно заметить сильных или влиятельных Шукру (Венера), который наделяет знанием о том, как без нежелательных последствий действовать в этом мире, и Гуру (Юпитер), который наделяет высшим знанием, без которого любое материальное достижение не представляет особой ценности, т.к. не является вечным.

Обе планеты - учителя, обе своим влиянием склоняют человека передавать реализованные знания другим. Во всех примерах Шукра и Гуру сильны и влиятельны.

* для астрологов:

  Шукра Х1 в №2, дигбали в №3, в lg в №2, в Малавья йоге в №2, №3, образует йогу с Ch в №3, самая сильная в карте в №3, №4 					

  Гуру Х1 в №3, №4, в 10 доме в №2, в Хамса йоге в №2, образует йогу с Ch в №4, посылает дришти на lg в №1, №4 и на 10 дом в №3

  Х9: Гуру в №1, соединён с Х10 в 10 доме в №4, соединён с Х10 в №3, Х9 соединён с Sk в lg в №2

Также в гороскопе любого преподавателя Чандра (Луна) должен быть либо поражённым, чтобы наделить человека склонностью быть внимательным к другим, либо попасть под влиянием планеты-учителя. Поражением Чандры считается стояние в злых домах и домах неблагоприятных (6 домов из 12 домов гороскопа Луна не любит!, то есть те самые 50/50), влияние злых планет, убывание. Разная степень поражения даёт разные качества человеку. И во всех примерах Чандра в той или иной мере поражён, но и получает влияние Гуру или Шукры.

* для астрологов:

  Ch поражён: в 3 доме в №1, Сh убывает в №3, №4, йога с Ма в №3, дришти от Sa в №2, №4 					 

  Сh под влинияем Gu: йога в №4, адхипати в №3, адхипати для Gu в №2, дришти в №1

  Sk: йога в №3, адхипати для Sk в №4, соединение Sk c Х накшатры Ch в №1

Это было общее описание учителей. Но в гороскопе преподавателя йоги (асаны) должны быть влиятельными покровитель всех йогов Шани и Мангал, дающий силу мышц. Только отважный Мангал должен быть под влиянием Шани, иначе человек займётся спортом, а не йогой. 

* для астрологов:

  Sa: дришти на Х10 или 10 дом во всех картах, дришти на Ch в №2 и №4, дришти на lg в №1, является Ак в №1 и образует йогу с Ак в №4, Шаши йога в №1 					  

  Ма: Х10 в в №1, Х10 от 10д в №2, в lg в №1, №2, в 4д в №3, йога с Sk в Малавья йоге в №2, №3, йога с адхипати Х1 в №3, дришти на lg в №4, дришти на 4д в №1, №2, дришти на 10д в №3, адхипати Ch в №4, адхипати Х1 в №1 и №4, адхипати Х10 в №3, Х накш 10д в №3, Х накш Х10 в №2, №4

  связь Ма и Sa: дришти на Sa в №1, дришти от Sa в №2, йога Ма с адхипати Sa в №3, йога Sa с адхипати Ма в №4, Ма в накш Sa в №1

Снова видно, как этот принцип реализовался во всех гороскопах! Судьба?!

Скоро продолжение.